Holmes stond op en ging aan de tafel zitten met zijn pen in zijn hand en een bundel papier voor hem.
"Vertel ons gewoon de waarheid," hij zei.
"Ik zal de feiten noteren.
U zult het ondertekenen, en Watson hier kan het getuige van zijn.
Dan kan ik je bekentenis produceren bij de laatste extremiteit om de jonge McCarthy te redden.
Ik beloof je dat ik het zal doen niet gebruiken tenzij het absoluut nodig is. "
"Het is net zo goed," zei de oude man; "het is een vraag of ik zal leven naar de Assizes, dus het doet er weinig toe voor mij, maar ik zou Alice de schok willen besparen.
En nu zal ik het maken ding duidelijk voor jou; het heeft lang geduurd in het acteren, maar Het zal me niet lang duren om het te vertellen.
'Je kende deze dode man niet, McCarthy.
Hij was een duivel vleesgeworden.
Ik zeg je dat.
God houdt je uit de greep van zo iemand als hij.
Zijn greep is deze twintig jaar op me geweest, en hij heeft mijn leven gestraald.
Ik zal je eerst vertellen hoe ik ben ontstaan in zijn macht.
"Het was in de vroege jaren 60 op de opgravingen.
Ik was een jonge kerel dan, warmbloedig en roekeloos, klaar om mijn hand te richten iets; Ik kwam tussen slechte metgezellen, nam te drinken, had geen geluk met mijn bewering ging ik naar de wildernis en werd in een woord wat jij zou hier een snelwegrover roepen.
Er waren zes van ons, en we hadden een wild, vrij leven ervan, en staken een station uit de tijd naar de tijd, of het stoppen van de wagens op de weg naar de graafwerken.
Black Jack of Ballarat was de naam waaronder ik ging en ons feestje wordt nog steeds herinnerd in de kolonie als de Ballarat-bende.
"Op een dag daalde een gouden konvooi van Ballarat naar Melbourne, en we lagen erop te wachten en vielen hem aan.
Er waren zes troopers en zes van ons, dus het was iets heel dichtbij, maar we hebben er vier leeggemaakt hun zadels bij de eerste volley.
